強國今屆高校畢業人數有如香港總人口

內地人力資源和社會保障部指，為了緩解企業困難，已連續兩年調整企業要繳付的稅項，包括養老、失業、工傷等費率，以降低企業成本。

今年的失業保險費率會由 1.5% 再下調多 0.5 個百分點，目前城鎮登記失業率為 4.02%。

不過人社部承認，今年將有 795 萬應屆高校生畢業，比去年多 30 萬，未來畢業生就業會更難。

為了解決愈來愈多大學生可能出現「搵工難」，教育部早前已經修訂相關規定鼓勵大學生創業，甚至允許大學生休學創業，以及將創業活動計入學分成績。

#有線新聞 #人力資源和社會保障部 #人社部 #失業 #創業 #大學生 #畢業生 有線中國組

七日仙又有新血